# **Автотесты для витрин**

Обязательно к прочтению [НАЖМИТЕ, ЧТОБЫ ПРОЧИТАТЬ](#особенности)

```
Данный фреймворк предназначен для автоматического тестирования витрин данных. 
Реализованы тесты следующих видов:
- Сравнение количества строк в прототипе и витрине
- Полное сравнение датафреймов (по атрибутам и строкам)
- Сранение структуры данных (ddl и результат выполнения describe)
- Проверка на соответствие константным значениям
```

#### Используемые версии
- scala 2.11.12
- spark 2.4.7
- sbt 1.3.8
- sbt-assembly 0.15.0

#### Структура проекта
- .idea
- project
- src
  - main
    - scala 
      - autotests(пакет с файлами для запуска)
	- resources (файлы с запросами и данными)
- target
  - scala-2.11 (здесь хранится jar-файл)
  
#### Особенности
- Для запуска программы необходим spark
- Все файлы с тестами должны соответствовать шаблону "test_*номер*\_source/target_*вид теста*.sql" \
Названия видов тестов:
  - counts - тестирование кол-ва строк
  - arrays - тестирование данных полностью по строкам и столбцам
  - ddl - тестирование структуры данных
  - constants - тестирование результата запроса в сравнении с заданными значениями
- Запросы в тестовых файлах не должны содержать **;** в конце
- В тестовых файлах с константными значениями целая часть от дробной отделяется **точкой** ".", пробелы между значениями не ставятся, они отделяются **;**, при наличии нескольких строк они отделяются при помощи **enter**
- В тестовых файлах на сравнение структуры (ddl) необходимо соблюдать регистр и убирать лишние пробелы. Значения отделяются **запятой** ",", а строки при помощи **enter**. Комментарии к атрибутам в тестах не учитываются
- При наличии в файле с тестом значения null в нижнем регистре, в сравнении с null-результатом запроса будет выдавать true
- При возникновении файлов с тестами неизвестного вида будет запущен тест arrays на полное сравнение результатов запросов

#### Памятка по внедрению тестов в проект
Пакет autotests, содержащий файлы tests.scala с тестами, secondaryFunctions с вспомогательными функциями и run.scala для запуска тестов, должен располагаться в sources root (обычно это main/scala). Данный код не нуждается в изменениях для корректного запуска. Файлы с тестами считываются из папки resources. Для запуска тестов необходимо указать в DAG класс autotests.run

